【跪求】啱啱先由「阻住人交稅」聚焦返喺「不徹不散」呢個初衷，我求大家唔好因爲陳雲嘅理想又失焦去其他嘢啦，好嘛？

唔係話「暫緩」係大話咩？
唔係話「不徹不散」咩？
唔係話「任何人，只要踏足香港，甚至轉機途中，都可能被中共引渡」咩？

太古烈士一個遺願都未達成
抗爭啱啱先上返原本嘅軌道，對照返原本嘅訴求
6小時極速衆籌，刊登嘅內容就係反送中

做咩突然間3/4個新post係咁講陳雲
「逃犯條例修訂已經實際上取消了」
我屌你咩
癡撚線咩
運動再失焦死得㗎啦
「免得外國人說反對運動已經成功，你們來做什麼」
所以咪要講清楚「暫緩」係呃人囉！
你明知中共係講大話最叻
依家出嚟幫手話「逃犯條例修訂已經實際上取消了」？
依家連建制都內鬨，話如果撤回唔會反對
你同我講「逃犯條例修訂已經實際上取消了」？

做咩撚事呀？？？！！！

人手推
我頂你個肺，陳雲你明知自己Facebook號召力咁大，唔好咁樣搞到個運動失焦啦

都係巴打清醒
其他人我覺得係攰
又唔想心理不安
所以想妥協

客觀上睇，依家的暫緩係同撤回分別不大。字眼問題原因在於中央要臉，唔想所有條件都滿足反對派。
但，即使像23條已撤，一樣俾中央重提，要香港政府搞。
所以我的站場係，撤唔撤都一樣，中央只係等緊下一個時機再插香港。

>暫緩係同撤回分別不大。字眼問題原因在於中央要臉
救命
上個禮拜民建聯就係咁解講
依家竟然連登仔會有人都係咁諗
做咩撚事呀

我單純覺得係號召力既問題，講人權法治比反送中係國際間更有共鳴更易帶出重點，並冇諗住唔駛政府轍

不撤不散。。
唔好比名咀，網台影響。佢地都係拉收視 看風駛陀

一日未撤回
一日唔會散

但係反送中根本就係講緊人權法治
點解啲人驚送中？
因爲終囯冇人權，冇法治嘛
文宣咁多日就係講緊呢樣嘢
衆籌緊嘅文章都係講緊呢樣嘢
「因爲中國冇人權，冇法治，所以引渡條例一通過，就會etc. etc. etc.」

即使政府真係講撤回，佢地都可以重推，就好似23條之前放風話要重推。歸根究底是香港無民主制度，無普選。賣港官員充斥，呢個係不爭事實。

我唔覺得失焦，去到國際層面，仲同人地爭辯字眼咩？一黎就叫個價大d啦，美國關係法都講左話俾香港人真普選，我地難道唔要？

從來唔buy國師 太濕鳩

相反睇法：去到國際層面，就更加要利用「反送中」呢個口號。

國際報章連日報道嘅，唔係「香港人爲人權上街」，而係大大隻字嘅 "Anti Extradition Bill Protest"

個「反送中」已經變咗嗰堆「人權法治」嘅代名詞，點解依家要放棄呢個用咗香港人流血換返嚟嘅banner？

對中共妥協=自殺

其實個撤係咪真係咁難寫

都話左陳雲呢個時候彈出黎係好撚惡毒，仲要搵左成堆打手推post, 仚家剷

唔好意思，我打錯
自膠五次

共產黨你哋都信，仲代入埋去諗

最好唔好俾"中央想點" " 港府想點" 哩種心態牽制住自己

佢講野一半半真係 屌
捍衛香港自治同憲法冇問題
但唔等如認為暫緩=撤回

鬼唔知自治緊要咩
完美情況下直情要獨立啦
但係大佬
一句「逃犯條例修訂已經實際上取消了」擺係頭
跟住成班fans衝埋去和應
我屌

推

條痴線佬根本有心騎劫

逃犯條例係2020立法會任期完結就會失效 政府要重推就要從頭再黎
而今個立法會期7月就會結束 政府就算想重新二讀
只可以係9月之後 最後一個立法會會期
我嘅判斷係政府唔會敢係最後一個會期再提逃犯條例
對於好多香港人都係相信暫緩=撤回

你有你自己嘅意見
但呢個係我嘅睇法

我上次屌陳雲 俾人話對人唔對事

睇陳雲，睇下好啦，唔好當真

>我嘅判斷係政府唔會敢係最後一個會期再提逃犯條例
點解去到宜家仲有人會信香港政權
明明立法會程序已經畀政府亂嚟到癡線

push
勿忘初衷

佢而家唔撲出嚟收割返佢啲政治能量先出奇佢真係好識玩民粹，呢個時候真係好考驗大家嘅智慧

呢個道理大家都明
但成個運動嘅策略方針絕對唔可以拎走"撤回送中條例" 而變成"憲法保衛戰"

國師家陣未到你指點江山住
可以行返埋位避下雨先

好多新接觸政治既巴絲唔知陳云根呢條仆街既底細

Ok. That's your opinion.

push

Pish, 獨立調查委員會，撤回同幫助義士先係當前目標

一日未睇到係林鄭個閪口講撒回，我一日都唔信

陳雲鬼黎架

而家排先後，以上3樣係首要

屌 食住上嘛 難得上到國際層面 又夾到錢登報 點解唔將目標放遠啲？ 如果解決唔到普選/民主問題 撤唔撤回都會有重推嘅一日

可以提反送中，但同時指出背後真正的問題是因為香港無普選，點解200萬+1上街，港共都無任何後果，因為佢地只需要向中共交待。點解佢地現在突然冷處理？因為G20，美國已經在施壓。

你經常話中共唔守約，呢個真，所以要美國制衡囉，唔通你香港人和平遊行佢驚咩？

有普選港共及中共都驚，因為我地可以唔選佢地，你睇下民建聯現在幾驚就知

總言之而家戰場係"反送中危機尚未解除"

佢啲野大家跟唔跟自己諗
我只係知熱青城易請難送
係咁捧佢等睇再次變到高登末期咁乜春都冇辦法討論

睇車！
國師係隱性大中華膠維穩派

因為我地開咗價嗰四樣嘢，一樣都冇得到。我地再加碼嘅話焦點就越散，最尾全世界都唔當一回事。

我只知fb好多人share佢既野...
亦都覺得呢條友好痴根

我打呢句係咪會俾佢d fans圍剿

而家唔散播仇恨，我地對事不對人

圍爐癲佬冇野好驚

大力推

可能依度有好多手足都係最近先出黎/留意多啲時事(無怪責既意思)
但係陳雲啲語言藝術好勁 講野成日都似層層 呃到唔少時事政治既初哥 睇多啲 諗多啲 再fact check下就會發現佢係乜都鳩up一餐 所以好容易造成｢陳雲又中｣既假像

tldr, 聽陳雲講野要多啲批判思考

一大班契弟出嚟話暫緩即係取消,又唔記得港共同保蝗喺立法會格硬嚟通過咗幾多仆街議案

同好多人一樣，我唔會忘記烈士嘅付出，而一切源於反送中

陳生佢有自己 agenda 唔係問題，我哋有冇必要跟，就留俾大家自己思考，我自己諗嘅係：唔做好反送中呢個我哋一開始嘅念頭，我哋點去諗下一步，點對得住付出過嘅義士同烈士

到佢地坐大返等睇清算呢個po嘅人

呢位巴打通透，最尾又變咗捧陳雲/踩陳雲口水戰但冇可否認陳雲上網玩民粹係叻，可惜佢嘅支持者帶唔到去現實

佢條清算list真係得啖笑

今次個風火輪轉得幾快

陳雲講既野大家就唔好理啦，唔割席已經係極限

陳雲算把啦
淨係識鳩UP

佢個post成850個正評呀依家
公海班人見到會點諗？
我屌，連登唔係認同「暫緩=撤回」呀

冇錯，要判斷一個政治人物，請回顧佢過去嘅言論、基於該言論上嘅實踐、同最後造成嘅結果。

唯有令自己有分析同思考，先配得上經過歷練而得到嘅民主。記住唔好俾自己成為政客嘅傀儡

得啖笑還得啖笑
主動去發動信徒周圍網絡欺凌嘅人
唔應該再捧佢上神檯

陳雲呢啲痴線佬都有人信

唉屌，條友鳩up無極限，又話退隱又要出黎威。呢啲政治老人真係要收佢地皮…

大家入去負皮會唔會有用

如果係我就直接講反送中應該升格做保衛香港自治

我喺嗰個 post 俾咗負評

佢個表述係有問題
應該好似大盒套細盒 反送中係細盒 憲法同自治係大盒

調番轉諗，萬一佢真係寧願堅撤都唔想外國有位施壓比中共，咁我地登報咪白廢左但當focus去保護香港法治，一國兩制等層面就會廣好多，甚至包括基本法寫明既普選特首都有機會爭取到

屌國師又鳩噏

老實講 你地仲未認清敵人叫做共產黨
點解你地覺得要撤回 唔要暫緩 係因為驚佢會彈弓手 但係共產黨想幾時裝鳩你就裝鳩你 惡法陸續有黎 家陣你地唔接受現實 又想永續返失敗民主運動

出黎講句打倒共產黨又比人話偏激
行前企出小小 又比班狗察屌 你玩埋我嗰份

G20用陳雲果套係無問題
本土宣傳唔會work 有撚人會聽你講？

「反送中」係個口號
係個凝聚點
係一個烈士捐軀嘅訴求

點解要反送中？
咪就係陳雲想講嗰啲人權自治囉

根本唔使改banner就已經係講緊背後嘅嘢
做咩依家要自己廢棄一個已經全世界都睇過，入哂屋嘅 "anti extradition bill" 口號呢？

熱狗青城借勢想翻盤
屌你啦

睇大局，先係做大事嘅人。

美國國會搞緊香港人權民主法，只要美國喺G20 上幫香港一把過左上述條例，香港邊個官員再修訂逃犯條例就會比美國制裁。

香港人喺G20 前呼籲我地要民主、憲法，比子彈美國幫手奪取香港既監護權。

香港人真係無撚用

屌你老母啦陳雲
又出黎尻嗡

唔駛理傻佬

樓豬即係話徹左就散?
唔好咁弱智
保衛香港係建立國民意識之一
希望建立恆久長遠嘅運動 意識
直至立國仍然繼續

大局上
守死呢條例只係擋左一個進攻回合
問題係香港呢隊波就快降班
係好需要全取三分
再連勝護級

熱狗當年被仇斯達踢爆「水泥隊」專做打手搞網上輿論

時而勢易，大家唔記得晒，仇斯達又變落水狗，加上呢排講團結
水泥隊借勢翻盤

Please liberate Hong Kong
夠十萬人
講緊既就係香港autonomy 同constitution

呢條友講野有時係有少少logic error唔好盲撐

無話過！
但係你連原本個4/5個訴求都未得
就直接升級去「保衛憲法」
做乜撚？

如果個目的係「建立國民意識」
直接升級去獨立啦
何必停喺一個中共可以隨時「詮釋」嘅憲法呢？

比佢政府全部回應晒做晒 止左血 全世界都覺得件事完左 然後就沒有然後了

再講，講左幾年香港獨立/建國，冇任何一個外國支持

你講反送中就有幾乎全世界所有文明國家支撐，自已揀啦

呢個moment至少要做好落區，確保其中一條義士後路

焦點點解唔放係要警犬交人？
暴力到咁 都要佢地負責番架

你有話過 不徹不散言下之意就係徹左就散
一係你就改口號 諗唔到就聽下人講

成班傻仔又信先出奇
唔可以散
陳云根玩緊分化咋！

保證憲法、建國、獨立，全部講左幾年，曾經既熱普城拎埋黎做選舉議題

冇任何一國表示支持

人地外國做生意就係想你維持現狀，唔係話你個理想唔得呀，冇市場、失焦、失分既野做黎托柒

陳雲根系鬼

pppp

今次唔升級？
冇成本升級又得到最高回報why not?
次次一條條訴求咁打香港比中共吞撚左啦
今次係反客為主最好機會
同埋 外國人唔撚會明咩係extradition bill ok?
Autonomy 同constitution 係全球既政治字眼
外國人唔會哂3分鐘去明咩係extradition bill

咁佢地講左撤回你地係咪可以即刻收工先?

咁大個人都唔識諗多步,執著於個字眼,完全唔諗假如佢地真係縮左呢樣野之後要點做同個局勢會點變

將國民意識一下子就拉左等如獨立

淨係講呢句都証明左你地個思想係幾咁幼稚

老實講
佢班人有冇人讀過politics?
同中共糾纏字眼2星期
個中環海邊就比人割左去送中了

Push

中共座上客陳雲

國民意識，national consciousness
根本前提就係「香港國」

人身攻擊唔會令到你正確

50年不變都過左大半到晒水尾 你覺得可以就可以啦絕佳機會spin返去憲法>真雙補選
你用香港人+送中條例做對立面 政府只要割小小比你 成件事已經完左

老實講 你唔係真係信 今日撤回 佢想推就唔可以再夾硬推嘛?

國際支持香港自治架
美國開心都黎唔切

基本上個政府無賴既程度 已經唔係你可以用常理去理解 今日撤回聽日通過都仲得

真
最好時機唔升級
仲要唔撚洗你出聲出力出血
出autonomy 同constitution
外國19國幫你出聲唔明點解咁撚驚
驚主流民意？屌 班人都唔撚理唔撚明架啦
點解唔升級比明既人明比外國人明

民建聯、鄭若驊、林鄭都係用糾纏字眼呢個point反駁
你讀乜野politics教你同敵人一致口徑

其次撤回同暫緩係立法會係兩回事，前者要重新做過，後者可以隨時重開二讀三讀，你又讀過鳩教到你咁on9

屌原來起下底又係波台狗，你賭波唔緊要，做假膠都唔緊要，幫個陳雲癲佬做義務打手，幫人翻身上位，乜撚野人黎

講香港自治權都比人話係鬼根本就無諗過今時今日點解會搞成咁

好快有人71出黎叫人唔好激嬲共產黨架啊

好啦,將來有幾多人會反對將塊地送去解放軍?有幾多人會反對人工島?

咁撚大個人,俾人打一拳就淨係諗點避個一拳,完全唔諗一地申你一腳點算,完全唔識應對

點解要將個議題轉做捍衛憲法?將你地將來所有抗爭運動都拉落去咪可以將上面所有議題拉落去

用下個死人腦思考下啦唔該

香港嘅情況，根本你就算搬去講constitution/autonomy，問題照舊
因爲香港嘅constitution可以被中共任意詮釋
因爲香港嘅autonomy可以被中共任意詮釋
>外國人唔撚會明咩係extradition bill ok?
佢哋亦都唔會明香港嘅constitution/autonomy嘅處境

【推爆佢】626集會完咗之後咁點？

幫推，呢頭講完嗰頭唔記得

人地講緊既自治係一國兩制，香港關系法都係基於一國兩制寫成

冇人支持過你乜鳩建國，人地只想維持現狀，美國會出聲係因為中共打破現狀，係咁多

巴打有咩長遠大計救香港？
你一條條投共法例議案咁打
同泛民有咩分別？

無 等多十年進入50年大限 進入全面清算期 大家都無得留低

..
你明唔明白本身本身呢2個字既重要性同意味？
唔撚洗講香港咩constitution 處境架
你一講香港既自治權被破壞
全世界都明架啦

知唔知咩叫實然主權?

台灣未獨立,咁究竟佢地捍衛自己主權憲法既行法同心態應該叫做乜?公民意識?

又,台灣既然名號上未算獨立,點解佢都會有極大部份「國家」既功能存在?

老撚實講
陳雲做教授親身玩政治出書
我唔勁 讀小小三大
條友有乜撚野料屌鳩陳雲垃圾？
一係你就比理論屌鳩陳雲
唔係就唔好人身攻擊人身攻擊唔係一個point 黎架

頂你講得非常好，陳雲成鬼日將自己d諗法夾硬塞落人地把口到

Agree 認同運動唔應該失焦
但係香港係第一次都唔知係咪最後一次
咁能夠凝聚民意同國際焦點
可能都係唯一一次機會爭取真普選同民主
冇人知道點樣做先係最好

台灣已經係獨立國家，中華民國

人地係講緊修憲放棄中國大陸領土主張同改國號

你太激進 會激嬲共產黨 大家應該見[好]就收

話時話撤回左條例 香港人贏左d乜

你去Reddit行一轉
咁本冇一個人覺得香港係有自治
因爲個特首係puppet
點解個特首係puppet？因爲香港現有憲法，中共有得釋法
一本寫明賣港嘅憲法
做咩用佢嚟守護理想中香港嘅autonomy呢？
做咩要「守護憲法」呢？

陳雲想教大家就係
反客為主
你慢慢一條條惡法打
150個新移民冇辦法解決
普教中冇辦法解決
垃圾基建送幾千億出去
慢慢食左你香港
香港就玩撚完架啦

pish

撤回

陳雲 你自己做算啦

我理得共產黨嬲唔嬲
最好嬲到爆血管死哂

但係依家問題係個焦點呀

陳雲呢條on9 又上位

陳雲分化撚有心搞事

推推

推 訴求一個都不能少

大佬啊
你睇下陳雲篇文
人地引用左美國外交部既字眼（defend their sovereignty)
Sovereignty 解咩你自己去google
你唔撚引用外交部字眼？你去用個冇reference 既reddit?
More reasonable arguments with references plz

冇一個人冇一個人
同你講 美國外交部代表全美國3億人
因為人地有民主
你宜家唔打香港自治戰
你仲等咩？
件事攤凍左
一條條惡法你點撚樣頂？

咁你唔好屌政府啦，全部高官大學畢業
有o的直頭外國讀書，你三大又算乜

過往幾年見證住熱普城、獨派，全部失敗而回
建國、港獨即使好理想，市民唔支持，外國唔支持
不如你又解下點解今次會有唔同啦

點解一條引渡條例會咁大反彈？
因為萬惡根源既共產黨囉
焦點去左條條例到 而唔係共產黨
咁就比共產黨過左骨
不過講多都晒氣 因為所有討論 討論左十幾年 到最後個結論都係要等支爆
民主係個更跌落黎比香港人

香港人幾時先識撤字點寫

屌政府係有理有據..
你今次屌鳩陳雲有咩理有咩據？
你冇提出喎
熱普城同港獨失敗都只係一個推進香港既歷史進程
香港最終 得2個結果
講左咩 自己理解

我夠好想香港獨立建國啦，係你班友呢時候提出黎

本身二百萬人未必支持，咁就少一批人
外國唔支持，少埋外國支援

到時一個訴求都未達到，就拆解場運動
呢班友唔係分化我唔知係乜

Now you're just moving the goalposts.

Stick with one. Do you want "全世界都明架啦" or Pelosi?

Because my post was in response to your former point. And even if you do want to re-define your own words as "Pelosi" and "read the teacher's words", you should know very clearly that Hong Kong has never had our sovereignty in our own hands. There's no such "sovereignty" to defend in the first place, because it currently lies within Beijing.

There's one thing we could do: we could "seize" this sovereignty, then and only then could we defend it. But that's just the same as abolishing the current constitution, because the Basic Law clearly says our sovereignty isn't ours.

外國唔支持？
你睇撚下美國外交部既聲明啦
仲有英法德好多國既聲明
你估佢地政治智慧係你咁低？
佢地聲明每個字都代表好多意思
你要慢慢去理解

本地戰場就緊係要打本地牌
國際戰場就緊係要叫大幾個碼
依條惡法靠香港人都仲可以頂得住 但係要點樣先可以爭取更多？

如果以n年一遇嘅G20+政治風波
只要求撤回
我會覺得太可惜 點解我哋永遠都係比人打到埋牆角先識反擊？
點解唔好好借呢次機會 爭取我哋應得嘅普選
免除日後比人打埋牆角嘅機會呢？

大家要食住個勢 提出更有利香港日後發展嘅要求
咁先叫升級㗎嘛

而家暫時民意大好 加埋後生仔做街站
其實教育大眾都唔係難事
仲有機會r埋班淺藍嘅民意

而且以普世價值+基本法本身有承諾過普選呢件事 同國際講
可以攞到更多關注

我唔係話我哋要放棄之前嘅四點訴求
而係開拓更重要嘅第五訴求
林奠落完台 又派返個中共党員管我哋 有撚用咩

希望喺向G20請願同國際公開信入面 都可以加入我哋嘅第五訴求：普選

希望大家堅定到無人指揮, 用腦思考每個提議先做集體決定

OP講得好

聲明齋up 唔洗本
真心幫你人權法老早通過左
而唔係當本錢同雜種傾

唔好咁天真
晒時間係啲暫時冇可能做到既事上邊

推 認清

要有巴絲整返個熱城懶人包講返佢地啲仆街野

共產黨萬歲
我小小香港人..唔好捉我返大陸
對唔住
我愛中國

Be coherent please.

1. 五點訴求未達到，在此之前不應改訴求令抗爭失焦
2. 撤回同暫緩係唔同，陳雲講錯
3. 外國人只想維持現狀，唔會支持你建國，美港關系法都係基於一國兩制運作而成，失去G20時機
4. 過往失敗證明香港人自已都唔支持，策略失敗一次仲敢用？

呢堆point好多人講過，我都只係執口水味，你當睇唔到就話冇
見你討論個態度都似假膠居多，我多謝你推post算啦

你係咪比共產黨奴役到傻左？
聲明9up 唔洗本？
人地代表一個世界大國啊
你估佢係你一個連登仔？
美國唔會幫 咁登報黎做乜9？
就係冇辦法先要國際幫助啊

你句句都香港係中國統治
冇野好講啦

國家外交聲明唔洗本都講得出 你真係傻撚左

示威囉

200萬人好撚驚習大大開始心軟了

美國既香港關系法基於一國兩制同基本法寫成

往年美中關系未咁惡劣既時候，每年都只重覆一國兩制有效既廢話聲明我就真心想問今年有咩轉變令美國由想維持現狀跳到幫你香港建國咁大轉變，香港民主及人權法都只係要求2020普選立法會，唔係要求中國放棄香港

我就唔明個logic係邊，你上面講到歐美咁高深，不如你解清楚o的，教下我地啦三大學生

做返好排版先，自

點解講autonomy 同constitution 都去到香港建國？
你唔好轉移字眼喎
捍衛基本法下既autonomy 唔等於建國

你閱讀0分㗎
現有憲法就係話主權係北京呀
咁有何主權可以defend呀
陳雲重要「守護」呢個將香港主權擺係北京嘅憲法
話咁樣可以保護香港嘅自治
係咪邏輯上有問題呀

如果想自治
主權必定要在港
即係現有憲法根本要廢

但係依家邊有人會聽呢個訴求？
全世界報道嘅係個extradition bill
背後講緊嘅，根本就係「香港人唔想共產黨統治」
做咩一個咁好嘅banner要變？
仲要話「條例已經無咗」？

佢大貪左 不過 最終我地係要1政改 或者自主 否則冇可以條條例動員百萬人 要一勞永逸

你上面個留言自已話架
我話外國唔支持建國，你覆我
「外國唔支持？你睇撚下美國外交部既聲明啦」

咁係支持定唔支持，不如你自已解啦

同埋 宜家中美冷戰唔帶出香港自主權議題
香港只會慢慢被中國吞撚左

香港人唔想共產黨統治你帶出左呢樣野
我都係咁既諗法
你打算用咩字眼寫呢句說話出黎？

PUSH

Pish

依家凝聚到both香港人同埋外國傳媒嘅字眼
正正就係條extradition bill
正正就係「反送中」

根本個條例嘅爭議入哂屋
背後講嘅嘢，其實我哋兩個根本無異議
就係反共
點解要廢棄呢個全世界都講緊嘅包裝呢

不如咁啦
你可以唔用autonomy 同constitution 既字眼寫出黎而個效果一樣就得
寫黎睇下？

其實個問題在於唔係個個地方都知香港同中共有幾邪惡 區區幾百字唔一定可以解釋得清楚
要針對嘅係一講就覺得有問題嘅事
你要拗「撤回」同「暴動」其實好難拗 亦都冇咩實際嘅論據同基礎去support
但如果你話警察濫權 小圈子選舉 呢啲就可以一點就明

外國人會明咩係extradition bill???
Autonomy , constitution 係國際通用政治字眼
一出到黎個目的就明顯易明
外國人唔會用3分鐘去明咩係extradition bill再明你班香港人 ， 哦 原來佢地想反共。Extradition bill 唔夠鮮明

G20 咁好字機都唔提出 你覺得仲有咩時機可以咁鮮明去提出？

報道咗成個幾禮拜嘅extradition bill會冇人明背後係反共

咪傻啦

你話唔好就得 人地講就錯
係屌人之前同人理性討論左先好唔好？
你點知唔係你理解錯？

反共 反共產黨既一條法例定成個共產黨
你分清楚好喎

原來到頭來都係反中共一條法例姐
得
撒左佢咪得囉
香港人咪開心囉

on9就on9
陳雲都好信
唔撚自己用個腦諗下

引渡就係將成個中共法制搬去香港
唔係一條法例，係成個法制打爛
你分清楚先

同埋你做乜係咁回覆自己

「報道咗成個幾禮拜嘅extradition bill會冇人明背後係反共」
你先己打個個反共係反中共既一條法例定成個中共既統治？
你自己分清楚

其實政治既野，去信一個人係好有問題
因為提出學說，吸引追隨者，本來就係不懷好意

..
中文技巧
諷刺
明唔明？

真 呢幾日已經有唔同既媒體 甚至立會議員 都好似已經當咗暫緩=撤回
話林鄭只係因為面子問題而唔肯講撤回
上連登都見到好多留言都已經無focus撤回議題
陳雲個post甚至有comment話暫緩已經默認等於撤回
可怕既係呢d留言仲會有好多正評
咁之前既暫你老母呢? 個個淨係識跟風叫口號?
林鄭落唔落台wfc 反正一日無普選 下個都只會係林鄭2.0
但係4大訴求一樣都未做到啊 醒下啦香港人
我地既首要目標永遠都係4大訴求
依家已經無多餘精力focus其他野 特別係條on9陳雲講既野

因為而家大部份人都接受左暫緩，如果繼續咬住唔放，會少d人支持。所以將個重心轉移去釋放義士，追究班狗濫用武力會好d，或者直接去最核心既普選/一國兩制上面

如果接受咗「暫緩」
616就唔會有200萬零一人啦
記唔記得「暫緩」係615講㗎

你地喺到嘈有鬼咩, 你地都唔會呦得嬴對方, 係嘈就直接鏟上佢fb同佢辯論好過啦
三句唔埋兩句就打稻草人, 再唔係就off topic拉埋其他野講

明明有2百萬人唔收貨，外國先有藉口繼續介入
無端端話無事喇，然後提個無關係既要求，外國仲邊有藉口繼續支持

陳雲唔入嚟分化根本無人想理佢，突然湧一堆打手起勢洗板搞分化on撚9

中央要面就直接撤回啦，仲等G20比人撚咩

616似係因為612多過條條例 69就真係因為條條例

問題係成個運動依家唔叫做贏，你大貪加碼結果就肯定會輸

失焦 no good

陳雲
長敗之將

陳雲毀滅咗高登，令熱普城分裂做原子，分化得好成功

差d以為連登都會淪陷

我都認同，政府而家興將同一個政策拆散左，再推行....所以其實佢就算講撤回定係暫緩我覺得佢實有辦法將佢推翻出嚟...
我有個外國朋友近排問我，其實我哋嘅訴求係乜嘢( what’s your guys asking for?) 跟住我解釋話想政府撤回條例，等等五大要求。仲有俾咗段片佢睇。
佢同我講話，咁其實777公開左道歉，亦話suspend 左，（我有解釋完中文暫緩≠撤回）佢雖然話明白，但係我哋再執着係呢一點其實有啲浪費時間。
因為其實如果佢要再推佢用另一個方式講其實都得，就正如撤回同埋暫緩呢一個語言藝術一樣。
而且確實，我哋要求佢撤回既同時，香港都仲有好多樣嘢發生緊。香港人真係好忙....

1，逃犯條例
2，向中國買電
3，大嶼山填海計劃 （雖說話延後咨訊....但一早被規劃，當正香港士地係深圳一部份！）
4，國歌法6/26 國歌法回朝二讀(話延後二讀）
5，刑事事宜相互法律協助條例---提供搜查或檢取證據、凍結沒收財產、送達法律文書、移交人員等協助.....
6，第二條廣深港高鐵，連接東大嶼 —>只縮短二十分鐘用成十幾億...—-一早規劃好
7，中環海濱用地割讓比解放軍
8，150入口蝗
9，DQ 咨詢

唔通每一樣議程我哋都開一個反對咩？

其實係需要搵一個代表嘅口號可以確保我哋可以一次過爭取晒：可以由市民選擇以上政策立法定立法，或者最少係我哋覺得唔得嘅絕對唔可以實行或者拒絕❌。
咁樣嘅話其實對於外國人黎睇都知道我地確實要嘅嘢係乜嘢囉。
雖然唔認同陳雲講個句，撤回等於暫緩，但事實上呢兩點真係對於政府來講係毫無分別......

立法嘅就算點樣都係係佢哋控制嘅手裏面，佢哋幾時鍾意撤就撤，幾時鍾意推就推，幾時鍾意換過方法推又得，改個名咁地上又得，總之對佢哋講就係得咗.....
只係時間上嘅問題。
而且佢唔推啲嘢咪推第二樣先囉，以上是但一樣我哋都死硬啦。
所以我覺得去諗清楚有啲乜嘢我哋係爭取緊嘅，係非常重要：
例如我哋要爭取話語權，話比佢哋聽我哋先係老細。
又例如我哋可以保障我哋示威嘅人權，所以所有義士因為有抗議嘅人權，而唔可以因為佢有出過嚟抗議而被捕。

最後我個friend講咗一句，如果次次佢有啲乜嘢你哋唔滿意嘅條例，佢哋硬推嘅時候你地次次都咁樣上街抗議。之後又因為抗議俾人拉咗又再抗議要救番啲義士出嚟？
到頭來我哋一樣野都爭取唔到。因為政府偷換概念太強。正如國教，嗰陣時明明已經推咗，你睇吓而家學生啲課本？啲小學生嘅課本真係嚇死人，你睇吓佢哋請啲咩老師？點樣強迫小學要用普通話溝通？搞到成街好多講普通話嘅小學生
所以其實應該由根本去爭取，我哋可以同時間要求佢撤回逃犯條例，但同時要求佢保障我哋所有人被法律保障嘅人權，或者係陳雲所謂嘅憲法(上面有人講因為第一點就係保障人權)
我覺得以人權去講其實就已經好大晒，因為呢一點同西方國家接軌，佢哋唔係好鍾意保障人權咩？偏偏中共就係一個唔在乎人權嘅國家，所以用呢樣野去講的話實可以引起佢哋注意。
佢哋keep住關注我哋我哋就有得救.....最少中共唔會係佢哋望住香港嘅情況之下對我哋做啲乜嘢太過分嘅事。(好似啱啱新疆嗰條片咁樣...捉咗啲反抗嘅人入去集中營....如果佢而家咁樣做就係侵犯我哋嘅人權⋯⋯）

有啲長不過同我個friend傾完真係有種咁嘅感覺。因為佢哋都唔知我哋除左唔要條法例重要D乜。

正如啲人唔知道自己要乜嘢，但係唔知道自己要乜嘢一樣。知道自己唔想要嗰份工,但係唔知道自己究竟想要份係乜野工一樣.....

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

唔知大家有冇睇過呢個，我覺得佢講嘢好啱，我睇完之後覺得好恐怖，所以得出左我上面嘅結論。

依家唔應該集中係撤回。因為如果政府真係撤回咗，成個運動就完結。你唔提真普選，都要集中係其他幾個訴求。

你問我，我就覺得停止檢控示威者係最總要。同外國講事可以拉上人權同自由。

睇左你例出來的議題，冇邊個議題好似送中一樣咁有認受性。
只要同基建相關的自然會有相應的界別支持，依家的確係食著個勢，同各位政治覺醒的朋友解釋清楚的時候。
連我自己都對於國教的擔憂唔大，因為再多的國教都比不上YouTube，但當然反到最好。
每日150應該都有一定認受性。
明日大嶼對香港存亡好重要，一定要停，但得益者太多，好需要同所人解釋。
香港的確係面對緊中共全面進攻。
我真心唔知仲可以點。

「因爲中國冇ＸＸ，冇ＸＸ，所以ＸＸＸ，就會etc. etc. etc.」
巴打點睇?

其實反送中只係面既message
背後含意就係要捍衞憲法
大家目標一致
只係點樣present既問題
我覺得要帶上G20
就唔可以只係地方仔既內政
要帶上國際層面
話比人知反送中係因為特首係中共欽點
香港人實際面對既係港府背後既中共政權
咁就成件事上晒國際層面

Sound judgement

就好似媒體同大家＂報導＂ 完大陸有 "地溝油" 後，
＂新聞＂已經唔再日日講 。

利申：拿，可能我少睇新聞，但近期＂感覺＂上少見左地溝油新聞。

地溝油呢個字已經深入民心

憲法咪只係內政點帶上國際？要人干涉你內政？

煮野食需要咩?
油！

一野跳到去好似FDA咁
油溫要達到XXX，然後肉類要到safe minimum internal temperature

大家唔該分析下成個局勢、人權法、關係法已經升上去國際層面。你諗下如果林鄭G20前跪低、同全世界講捍衛香港自主權、你下一步點行？唔知再要幾耐先再有咁嘅機會！ 邊支旗都好、趁而家美帝狂攻中共、人權牌打得出大家先有路行、ok？

我覺得係保護人權，而上面巴打講憲法=保護人權

之後我做左D research....

理論上保護憲法或基本法，即保護緊：第39條，即《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》，即是國際公約所講人權。
“《世界人權宣言》共有30條條文。第一條說明了《人權宣言》的基本前提:自 由和平等是人與生俱來、不得剝奪的權利。《人權宣言》是聯合國於1948年通 過的一系列有關人權的一般原則，是成員國及人民所致力實現和維護的共同準 則。”

以下係我印揾到既句子。

基本法》第39條訂明：「《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》和國際勞工公約適用於香港的有關規定繼續有效，通過香港特別行政區的法律予以實施。香港居民享有的權利和自由，除依法規定外不得限制，此種限制不得與本條第一款規定抵觸。」。

言論自由是根據《基本法》第27條的第16條人權法案。這被視為一項基本權利。

香港特區居民可以享有的基本權利和自由是很廣泛的。根據《基本法》第三章的規定，香港特區居民在政治、社會、經濟及人身方面的自由均依法受到保障

第四條訂明，香港特區政府會依法保障香港居民和其他人的權利和自由。
《基本法》第三章的條文訂明香港居民享有多項的基本權利。這些權利部分在《基本法》具體列出(例如第二十七條的言論自由、第三十一條的出入境自由);另一些則在一些國際公約中保障了(如通過《基本法》第三十九條引入《公民權利和政治權利國際
公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》和國際勞工公約)。
《基本法》第三章的條文確保有關基本權利的保障能植根於香港的法律中。人身權利和自由是個人最基本的自由，是指在沒有法律的依據下，公民有不受逮捕、拘禁、審訊和處罰的自由。由於《基本法》對人權的保障範圍較人權法案為廣闊，因此可說這個機制能進一步保障香港市民的各種權利

第三十九條規定，《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化 權利的國際公約》和國際勞工公約是適用於香港的，並通過香港特別行政區的法律實 施。《刑事罪行(酷刑)條例》、《性別歧視條例》，以及《個人資料(私隱)條例》便是 一些落實國際人權標準的例子。

國際社會如何保障人權?
國際社會對人權的保障可見於《世界人權宣言》第一條:
「人人生而自由，在尊嚴和權利上一律平等。他們賦有理性和良心，並應以兄弟關係的精神相待。」
《世界人權宣言》共有30條條文。第一條說明了《人權宣言》的基本前提:自 由和平等是人與生俱來、不得剝奪的權利。《人權宣言》是聯合國於1948年通 過的一系列有關人權的一般原則，是成員國及人民所致力實現和維護的共同準 則。